# Типичные кардиоциклы

Типичные кардиоциклы выводятся с масштабом 10 мм/мВ и 50 мм/с. Если график не помещается по высоте, он выводится в масштабе 1:2 или 1:4. Масштаб будет выведен рядом с номером отведения.

![](../pictures/conclusion/cardiocycles.png)

## Подробный просмотр кардиоциклов

Для подробного просмотра кардиоцикла выполните двойной щелчок по нему левой кнопкой мыши. Откроется его увеличенное изображение. В режиме подробного просмотра можно проводить ручное измерение амплитуды и длительности элементов ЭКГ с помощью измерительных маркеров.
Для ручного измерения отметьте правой кнопкой мыши две точки, появится маркер со значениями амплитуды и промежутка времени между этими точками. Для удаления последнего маркера выполните двойной щелчок правой кнопкой мыши в любой области просмотра кардиоцикла. Для удаления всех маркеров нажмите клавишу “Esc” на клавиатуре.
Для возврата к просмотру всех кардиоциклов выполните дойной щелчок левой кнопкой мыши в любой области просмотра кардиоцикла.

![](../pictures/conclusion/cardiocycle_detail.png)

## Отведение ритма

В качестве отведения для анализа ритма выводится отведение с наиболее выраженным зубцом P. Масштаб по амплитуде фиксированный – 10 мм/мВ. Масштаб по времени выбирается между 12,5 мм/с и 25 мм/с. График можно перемещать влево вправо, захватив левой кнопкой мыши.

![](../pictures/conclusion/rhythm_lead.png)

Номер отведения ритма можно выбрать вручную с помощью соответствующего элемента интерфейса - *![](../pictures/conclusion/rhythm_lead_select.png)*.
